title: 面试题总结
date: 2017-10-04 05:00:00
categories:
- iOS
tags:
- 面试题
---

# 列举一下最近面试被提及频率比较高的问题

### 问题

#### view只有一个父视图	
#### 把Dictionary的key和value交换以清理重复value的key	
#### 代理对象使用weak声明表示该对象并不负责保持delegate对象，生命周期由外部控制；若使用strong声明则会强引用delegate对象，外界无法销毁，容易造成循环引用	
#### block是一个指向__main_block_impl_0的结构体指针，这个结构体包含__block_impl和__main_block_impl_0两个结构体，和一个方法	
#### 如果对象内部有一个block属性，而在block内部又访问了该对象，那么会造成循环引用。解决办法是在对象的前面使用__block来修饰，以避免block对该对象进行retain操作	
#### 屏幕->UIApplication->UIWindow->UIViewController->UIView->UIButton	
#### extern可以置于变量或者函数前，以标示变量或者函数的定义在别的文件中，提示编译器遇到此变量和函数时在其他模块中寻找其定义。此外extern也可用来进行链接指定
#### 一般定义static全局变量时，都把它放在原文件中而不是头文件，这样就不会给其他模块造成不必要的信息污染	
#### 如果函数的声明中带有关键字extern，仅仅是暗示这个函数可能在别的源文件里定义，没有其它作用。即下述两个函数声明没有明显的区别：extern int f(); 和int f()	
#### extern 表明该变量在别的地方已经定义过了,在这里要使用那个变量	
#### static 表示静态的变量，分配内存的时候, 存储在静态区,不存储在栈上面	
#### static 作用范围是内部连接的关系, 和extern有点相反.它和对象本身是分开存储的,extern也是分开存储的,但是extern可以被其他的对象用extern 引用,而static 不可以,只允许对象本身用它. 具体差别首先，static与extern是一对“水火不容”的家伙，也就是说extern和static不能同时修饰一个变量；其次，static修饰的全局变量声明与定义同时进行，也就是说当你在头文件中使用static声明了全局变量后，它也同时被定义了；最后，static修饰全局变量的作用域只能是本身的编译单元，也就是说它的“全局”只对本编译单元有效，其他编译单元则看不到它	
#### C++中const修饰的全局常量据有跟static相同的特性，即它们只能作用于本编译模块中，但是const可以与extern连用来声明该常量可以作用于其他编译模块中, 如extern const char g_str[],然后在原文件中别忘了定义: const char g_str[] = “123456”	
所以当const单独使用时它就与static相同，而当与extern一起合作的时候，它的特性就跟extern的一样了！所以对const我没有什么可以过多的描述，我只是想提醒你，const char g_str = “123456” 与 const char g_str[] = “123456” 是不同的，前面那个const修饰的是char 而不是 g_str，它的 g_str 并不是常量，它被看作是一个定义了的全局变量（可以被其他编译单元使用），所以如果你想让char g_str 遵守const的全局变量规则，最好这么定义：const char const g_str=”123456”	
#### “三次握手”的目的是“为了防止已失效的连接请求报文段突然又传送到了服务端，因而产生错误	
#### TCP协议是一种面向连接的、可靠的、基于字节流的运输层通信协议	
#### TCP是全双工模式，这就意味着，当主机1发出ACK报文段时，表示它已经知道主机1没有数据发送了，但是主机2还是可以发送数据到主机1的；当主机2也发送了FIN报文段时，这个时候就表示主机2也没有数据要发送了，就会告诉主机1，我也没有数据要发送了，之后彼此就会愉快的中断这次TCP连接。如果要正确的理解四次分手的原理，就需要了解四次分手过程中的状态变化	
	
|                                   | +(void)load                  | +(void)initialize            | 
| --------------------------------- | -----:                       | :----:                       |
| 执行时机                          | 在程序运行后立即执行         | 在类的方法第一次被调用时执行 |
| 若自身未定义，是否沿用父类的方法  | 否                           | 是                           |
| 类别中的定义                      | 全部执行，但后于父类中的方法 | 覆盖父类中的方法，只执行一个 |
 
#### GET提交的数据会放在URL之后，以?分割URL和传输数据，参数之间以&相连，如EditPosts.aspx?name=test1&id=123456. POST方法是把提交的数据放在HTTP包的Body中	
#### GET提交的数据大小有限制（因为浏览器对URL的长度有限制），而POST方法提交的数据没有限制	
#### GET方式需要使用Request.QueryString来取得变量的值，而POST方式通过Request.Form来获取变量的值	
#### GET方式提交数据，会带来安全问题，比如一个登录页面，通过GET方式提交数据时，用户名和密码将出现在URL上，如果页面可以被缓存或者其他人可以访问这台机器，就可以从历史记录获得该用户的账号和密码	

![](https://raw.githubusercontent.com/203Monitor/blogImages/master/Images/osi_tcpip_20180204.png)

#### 桶排序	O(M+N)	
#### 冒泡排序	O(N²)	
#### 快速排序	O(N²)	

